《白色樓梯》

如果反抗的人是羔羊，安逸的人是豬；那麼先死的一定是羔羊，因為豬連自己死了都不自知。他們未見過天堂，以為地獄就是天堂。

「哎⋯到了未啊！你說的那間破書店這麼難找嗎？」
拿著三大袋港式小食的未蟬慢吞吞地跟在我後面說。

「小織啊，不如去番常見的三大官方書店算啦。」
未蟬停下了腳步，站在路邊心急地進行例行公事，用手機向她的韓籍男友報到。

我一邊拿着林老師生前送我的筆記本，另一邊接過未蟬手中重重的手提袋，然後戴起智能眼鏡繼續搜尋書店的方向。

「林老師說過，他年輕的時候，除了三大書店，還有林林總總的書店。有私人經營的，也有銷售不同類型書籍的。短短三十年間，所有的書店都銷聲匿跡，只剩下三大書店...」
話說一半，未蟬急忙地捂住我的嘴唇。

「你作死啊！說這種違規違法的話，就不怕被人聽到，然後舉報嗎？我們到時變成坐監姊妹花了。而且林老師都因上次非禮的事被學校開除了，就只有你還當他是偶像！說甚麼有間破書店，你就拼了命的找。」未蟬說。

未蟬不知道林老師過身的事。基本上除了我，其他學生都亳不知情。

「你跟韓國oppa交往也違法啊！你還天天翻牆用Kakaotalk，做定心理準備做最靚嘅監獄之花啦！」

半晌，我再說:
「以林老師的人品，我用人頭保證，他不會做出這種事的。找到書店，就能還他一個清白。這是我們目前唯一可以為他做的。」

我盡力止住自己的眼淚，可以有想哭的情緒，但絕不能流出眼淚。
生於這亂世，不能不堅強。